<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Diário da felicidade</title>
        <description>As crônicas de um período sabático indeterminado</description>
        <link>http://localhost:4000/</link>
        <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self"
        type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 10 May 2019 19:32:03 -0300</pubDate>
        <lastBuildDate>Fri, 10 May 2019 19:32:03 -0300</lastBuildDate>
        <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
        
        <item>
            <title>Começando do início!</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;bem-vindo&quot;&gt;Bem vindo!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tantas vezes refletida, sonhada, sentida, e, em alguns momentos, difícil de ser alcançada, a felicidade é, para você e para mim, o que se busca afinal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudos realizados por neurocientistas e endocrinologistas indicam que a felicidade é uma questão biológica, e que somos felizes ou não a depender da emissão pelo nosso cérebro de quatro hormônios: endorfina, serotonina, dopamina e oxitocina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muito interessante, não é?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagino que artistas, poetas, músicos, e grandes pensadores, que se dedicaram ao tema ao longo de toda a história da humanidade, ficariam perplexos com a simplicidade da coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cogito dizer, sem desrespeito a comunidade científica, que a questão está longe de ser tão simples assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O.K, a felicidade é fomentada pela liberação de determinadas substâncias químicas que estimulam a sensação de bem-estar no cérebro. Entendemos essa parte. O problema é: como promover isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hábitos e práticas de pessoas felizes podem ser enumerados aos montes, ainda assim, não existe receita de bolo para a felicidade. Se assim o fosse, seria incrível. Já pensou?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente não é tão fácil desse jeito. Como diz Guimarães Rosa &lt;em&gt;“felicidade se acha é em horinhas de descuido”&lt;/em&gt;. E todo mundo, embora não saiba definir ao certo o que é felicidade (conceito dificílimo!), sente o que, quando, ou como, a felicidade invade a sua porta. É gostoso demais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mim, a felicidade é um sei-lá-o-que que eleva a vida, trazendo cor, sabor, textura e sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como um azeite no pão, uma pitada de sal que falta no prato, e umas gotinhas de limão. É como dançar por dentro, e, quando acabar a música, sentir tudo ficar em silêncio e paz. É não pensar demais. Deixar a vida vir e ir junto com ela.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;e-para-você-o-que-é-felicidade-qual-foi-a-última-vez-que-você-se-sentiu-plenamente-feliz-quero-saber&quot;&gt;E para você, o que é felicidade? Qual foi a última vez que você se sentiu plenamente feliz? Quero saber!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tenho muitas lembranças de momentos felizes, de alegria, e paz. A criação desse blog/diário, porém, surge em um momento da minha vida que eu poderia chamar de “não muito feliz”. Uma fase de fragilidades emocionais, por assim dizer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo do blog  não é falar de “coisa ruim”, nem de medo, ansiedade e tristeza, mas o assunto poderá ser abordado eventualmente, pois a missão aqui - além de servir de desabafo para mim  - é de criar uma rede de apoio entre pessoas que sejam sensíveis ao tema, com o compartilhamento de experiências, de amor, paz e generosidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por aqui, não reinarão verdades absolutas! Apenas algumas bobas reflexões sobre a vida, receitinhas, momentos alegres, amor ao meio ambiente, ao próximo, a busca do autoconhecimento, e o que mais der na telha. 
Vem comigo?&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
            <link>http://localhost:4000#/2019/05/06/comeco.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000#/2019/05/06/comeco.html</guid>
            TEST001


<script>talkyardServerUrl='https://comments-for-fernandamatadias-github-io.talkyard.net';</script>
<script async defer src="https://c1.ty-cdn.net/-/talkyard-comments.min.js"></script>
<!-- You can specify a per page discussion id on the next line, if your URLs might change. -->
<div class="talkyard-comments" data-discussion-id="" style="margin-top: 45px;">
<noscript>Please enable Javascript to view comments.</noscript>
<p style="margin-top: 25px; opacity: 0.9; font-size: 96%">Comments powered by
<a href="https://www.talkyard.io">Talkyard</a>.</p>
</div>

            
            
            TEST001


<script>talkyardServerUrl='https://comments-for-fernandamatadias-github-io.talkyard.net';</script>
<script async defer src="https://c1.ty-cdn.net/-/talkyard-comments.min.js"></script>
<!-- You can specify a per page discussion id on the next line, if your URLs might change. -->
<div class="talkyard-comments" data-discussion-id="" style="margin-top: 45px;">
<noscript>Please enable Javascript to view comments.</noscript>
<p style="margin-top: 25px; opacity: 0.9; font-size: 96%">Comments powered by
<a href="https://www.talkyard.io">Talkyard</a>.</p>
</div>

        </item>
        
    </channel>
</rss>
